美召回與台斷交3國大使

2018年09月09日

美召回與台斷交3國大使

多米尼加駐台辦早前與台斷交後，降下國旗。

兩岸交惡觸發前所未有的台灣斷交潮，去年6月至今一年多以來，巴拿馬、多米尼加、薩爾瓦多先後與台斷交，同時轉投北京懷抱。美國國務院昨日宣佈，將召回上述三國的使節，討論該國與台灣斷交的決定。台外交部表示，政府一直持續和美國政府，就台灣國際空間的有關議題進行密切溝通。

斥大陸破壞兩岸穩定

美國國務院透過發言人諾爾特名義發聲明，指已召回駐多明尼加及薩爾瓦多的大使，以及巴拿馬的代辦，並將與美國政府高級官員會面。聲明指，此舉是為了商討美國如何在中美洲與加勒比海地區，支持獨立且民主的機制與經濟。白宮也表示，未來將持續反對大陸破壞兩岸關係的穩定、以及對西半球的政治干預。

去年6月，巴拿馬與大陸建交，表示按照一個中國政策與台斷交，今年5月及8月，多米尼加及薩爾瓦多亦宣佈與台灣斷交。此外，跨黨派美國聯邦參議員近日提出「台北法案」，授權美國國務院採取降級外交關係或改變外援等措施，防止受大陸打壓，導致相關國家對台作不利舉動。大陸外交部目前未有回應。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
第二槍未開特朗普準備第三擊 美擬向華晒冷全部貨品徵關稅

下一則
下一則
遊遍25國 台女騎雪橇征服極地

非洲支那心諗:大鳩鑊